เอกสารข้อกำหนด
============

เอกสารฉบับนี้แสดงตัวอย่างการเขียนข้อกำหนด เพื่อทดสอบ การทำงาน โปรแกรม POS-ON-CLOUD

    ใช้ Sikuli

ข้อกำหนดที่ 22. ทดสอบดูรายงานรายรับรายจ่ายของแต่ละวันแต่ละเดือน
---------------------------------------------

กำหนดให้ความเหมือนของการเปรียบเทียบอยู่ที่ระดับ 90%

    ความเหมือน 0.9

เมื่อทำการทดสอบการขายมาพอสมควรก็ทดลองดูรายงานรายรับรายจ่ายกัน ![](เมนูรายงาน.png)

    คลิก "เมนูรายงาน"
    หยุด 2 วินาที
    เจอ "หน้าจอรายงาน"
    คลิกที่ "100px" ด้านขวาของ "ใส่วันเดือนปีที่ต้องการค้นหา"
    คลิก "เลือก03ทับ2014"
    หยุด 2 วินาที

แล้วจะเจอหน้าจอรายงานยอดซื้อ ![](หน้าการร้านงานยอดซื้อ.png)

    เจอ "หน้าการร้านงานยอดซื้อ"

เมื่อเจอรายงานยอดซื้อต่อไปดูรายงานยอดขาย คลิก ![](หน้ายอดขาย.png)

    หยุด 2 วินาที
    คลิก "หน้ายอดขาย"
    หยุด 2 วินาที
    เจอ "หัวข้อแสดงรายการยอดขาย"
    คลิกที่ "100px" ด้านขวาของ "ใส่วันเดือนปีที่ต้องการค้นหาของยอดขาย"
    คลิก "เลือกวันเดือนปีที่แสดงขึ้นมานั้น"

แล้วจะเจอรายงานยอดขาย ![](หน้ารายงานยอดขาย.png)

    เจอ "หน้ารายงานยอดขาย"

เมื่อมาถึงหน้ารายงายอดขายสามารถพิมพ์ใบเสร็จยอนหลังได้ลองทดลองพิมพ์สักตัว ![](คลิกปุ่มพิมพ์ใบเสร็จย้อนหลัง.png)

    คลิก "คลิกปุ่มพิมพ์ใบเสร็จย้อนหลัง"
    หยุด 3 วินาที
    เจอ "ใบเสร็จรับเงิน"
    คลิกที่ "120px" ด้านขวาของ "ปิดใบเสร็จรับเงิน"
    หยุด 2 วินาที

แล้วจะเจอรายงานยอดขาย ![](หน้ารายงานยอดขาย.png)

    เจอ "หน้ารายงานยอดขาย"